% Psykiske lidelser, hvor mange er påvirket?
% Forskellige slags, nogle er normalt fungerende

% Normalt fungerende = normale mennesker = forskellige behov
% Platform der kan ramme bredt
% Usikkert område, som stensikkert er her i lang tid = mulighed for at tilpasse

% Mulighed for at bruge mobilteknologi (initierende problem)
% Undersøge muligheder ift. sensorer/logning

I dagens Danmark lider mange danskere af en psykisk sygdom, ifølge Psykiatrifonden er det sådan at \textit{''I Danmark får hver 3. af os på et tidspunkt en psykisk sygdom – og mange flere er pårørende. Nu og her oplever næsten 700.000 danskere psykiske problemer, hvoraf stress, angst og depression udgør den største kilde til alt fra dårlig trivsel til svær sygdom.''}\cite{psykiatrifonden}.
Udover det sundhedsmæssige aspekt, er der også et økonomisk aspekt i at det er nødvendigt at bruge penge på behandling for alle disse personer der lider af en psykisk sygdom.

En metode til at undgå dette store penge tab, men også til at gøre danskere mere raske vil det være en fordel at undgå at de får en psykisk sygdom.
Til at undgå dette kræver det at man er ude hurtigt før sygdommen opstår.
Dette kan dog være meget svært for dem der lider af psykiske sygdomme at forudse, og det vil også være dumt at sende raske folk til lægen hele tiden.
Derfor kræver det en metode der ikke kræver at folk tager til lægen uden grund, men stadig en metode der kan behjælpe dem inden de lider af den psykiske sygdom.

En måde at løse dette på er ved at give folk et redskab de kan have på sig uden de opdager det eller kræver noget ekstra fra dem.
Det kan derfor være en god idé at kigge på ting som næsten alle danskere bruger til hverdag, men også noget de har tæt på sig, så man undgår at folk skal besøge deres læge for at få et redskab til at se om de har en psykisk lidelse.

Det redskab der skal bruges skal overholde nogle bestemt krav for at kunne detektere psykiske lidelser.
Kravene det skal overholde er at den skal kunne gøre de ting som lægen gør for at se om en patient har en psykisk lidelse, eller også skal redskabet kunne benytte en ny måde at detektere en psykisk lidelse på.
Det der tænkes på som redskab er en mobil telefon, som har en masse sensorer der muligvis kan detektere psykiske lidelser. 
Ydermere, er mobil telefonen også et redskab den største del af den danske befolkning bruger.
Til at understøtte mobil telefonens sensorer vil det også være muligt at benytte sig at SmartWatches og Smart Wristbands.
Problemet med dem er dog at de ikke ejes at den største del af den danske befolkning, men kan godt være en tilføjelse til dem med svære lidelser.