\section{Kilder Til Sensorer / Udstyr}\label{sec:kilder-til-sensorer}
Denne sektion detaljere forskellige slags udstyr, som har sensorer der kan give information om et specifikt domæne, f.eks. logning af acceleration, puls eller galvanisk hud respons.
Denne slags information vil så kunne bruges til en mobil applikation der kan give patienter med psykiske problemer mere information om deres situation.

De overordnede grupper af udstyr er smartphones, smart wristband og smartwatches. 

\subsection{Smartphone}
Smartphones er en mobil telefon med mange forskellige egenskaber, ikke bare til brug af opkald og SMS men også andre aktiviteter som f.eks. brug som GPS, medie afspiller eller spil \citep{misc:smartphone}.

En smartphone virker som en generel platform til mange slags aktiviteter, og for at understøtte så meget som muligt har den også forskellige typer hardware som f.eks. sensorer som GPS, accelerometer, gyroskop. Disse bruges til forskellige aktiviteter, f.eks. gyroskopet bruges til at bedømme orientationen af telefonen. 

\subsection{Smart wristband} % Skal det hedde dette?
Smart wristbands er et stykke udstyr som bruges til aktivitets sporing, primært på grund af fitness og helbreds grunde hvor de bruges til at måle aktivitetsniveau, søvnmønstre samt andre ting.
Denne aktivitets sporing påkræver en mængde sensorer, som f.eks. mange af de sensorer du også finder i smartphones, men også mere specifikke sensorer der måler direkte på kroppen såsom pulsmåler eller galvanisk hud respons måler. 
Dog variere det hvilke sensorer du finder i forskellige smart wristbands.
Et eksempel på dette kunne være en JawBone UP3 hvor man finder sensorer, der måler temperaturen af omgivelserne samt af kroppen, puls, åndedræt og galvanisk hud respons \citep{misc:jawboneup3sensors}. 
Dette er til kontrast af andre smart wristbands hvor der f.eks. ikke kan findes en sensor til at måle åndedræt eller galvanisk hud respons.

\subsection{Smartwatch}
Smartwatches er en smart version af normale armbåndsure hvor man bare kan se klokken, dog giver smartwatches ekstra funktionalitet som minder meget om det man finder i en smartphone. 
Som eksempel på dette kan man spille spil på dem, læse SMSer, bruge den som medie afspiller og så videre, dog er smartwatches mindre kraftfulde end smartphones og kan generelt mindre. 
Smartwatches kommer dog med fordelen at som smart wristbands, er det noget man går rundt med og har direkte kontakt med kroppen det meste af tiden, men til kontrast til smart wristbands skal de oplades oftere og vil for det meste blive taget af når man går i seng. 
Endvidere har smartwatches mange af de samme sensorer som et smart wristband, dog har de ofte ikke sensorer til kropslige målinger, og en smartphone, hvor de så primært fungerer som en mellem-ting mellem smartphones og smart wristbands.

\subsection{Opsummering}
Smartphones er alsidige platforme der kan bruges til at kører applikationer, samt med at de har indbyggede sensorer gør dem til en attraktiv platform at udvikle for, men smart wristbands og smartwatches har mere specialiserede sensorer som bedre understøtter logning af relevante helbreds data.
Endvidere er det ment at smart wristbands og smartwatches skal bruges som en slags påklædningsgenstand der direkte kan afmåle data om patienten, hvorimod smartphones bliver lagt til siden og sensor data bliver mindre brugbart på grund af dette.


Følgende tabel dokumenterer hvilke sensorer, som kan findes i de forskellige slags udstyr. Stjerner indikerer at de kan findes i den slags udstyr, men det er ikke særlig tit at man finder det. % Kilder ind her!

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline  			 & Smartphone 	& Smart wristbands 	& Smartwatch 	\\ 
\hline Accelerometer &  x		  	&  			x	 	&  		x  		\\ 
\hline Gyroskop		 &	x			&			x		&		x		\\
\hline Kompas		 &  x			&					&		x		\\
\hline GPS			 &	x			&					&		x*		\\
\hline Barometer	 &	x			&					&		x		\\
\hline Rumtemperatur &				&			x*		&				\\
\hline Hudtemperatur &				&			x*		&		x		\\
\hline Lyd			 &	x			&					&		x		\\
\hline Lys			 &	x			&			x*		&				\\
\hline Kamera		 &	x			&					&		x*		\\
\hline Puls			 &				&			x		&		x*		\\
\hline GHR			 &				&			x*		&		x*		\\ \hline
\end{tabular} 
\end{table}

På baggrund af dette kan smartphones bruges til meget, men hvis man vil have kropslige målinger er det en god idé at enten bruge en smart wristband eller et smartwatch med de relevante sensorer.