\section{Process}
\emph{Process view} har til formål at kunne evaluere om projektet er i på vej i den rigtige retning er det nødvendigt at holde fokus samt at have nogle kriterier at evaluere op imod.

\subsection{Facilitation}
\emph{Facilitation} opstiller et fokus som skal bruges i forbindelse med evaluering af projektet.
Da denne del af projektet har en platform i fokus er det centralt at sikre at denne platform kan bruges til de formål den er tiltænkt når specifikke datamilder skal tilføjes.
Projektets fokus kan derfor beskrives således:
Der er fokus på at platformen er ekspandérbar, således at systemet kan udvides som information opnås i forhold til viden omkring lidelser og symptomer, samt tilgængelighed af nye datakilder.
\stefan{tror måske det er for løst}

\subsection{Kriterier}
Her vil de vigtigste kriterier, som skal opfyldes for at kunne kalde projektet en succes, blive præsenteret.
Disse kriterier dækker over to overordnede områder: i forhold til bruger, og i forhold til platformen i sig selv.

\begin{description}[style=nextline]
	\item[Modulær] Da forskellige individer har meget forskellige symptomer skal det være muligt tilføje og fjerne datakilder samt analyser af disse, så den enkelte patient får den bedst mulige behandling
	\item[Fleksibilitet]
	Det skal være nemt at modificere funktionalitet til platformen, da platformen skal kunne tilpasses til forskellige individer.
	\item[Kombinerbar] Eftersom vi prioritere modulærbarhed skal ansvarsområder være lette at separere så indhentet data kan bruges på tværs.
	\item[Kommunikation] Data skal være tilgængeligt på tværs af systemet, men skal samtidig være beskyttet mod at blive redigeret af uvedkommende.
\end{description}

\subsection{Evaluering af Kriterier}
For at evaluere de forskellige kriterier skal ...


\mikael{Hvordan skal vi evaluere på de kriterier? Hvad kunne være godt at gøre? Hvad har vi egentlig tænkt os at gøre?}
\bruno{Igen +1 til Mikael - damn it..}
\lasse{Mikael skriver dette, det sagde han at han ville d. 2015-05-19 kl 12:45}
\stefan{nu er tanken at ``evaluere'' på kriterierne i konklusionen, er vi tilfredse med den løsning?}