\documentclass[10pt,a4paper,oneside,final,notitlepage]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
	\section*{Produkt Resumé}
	Vi er studerende fra Aalborg Universitet.
	Vi arbejder med at udvikle en applikation til smartphones der hjælper personer med depression/bipolar lidelse at overvåge deres egen situation.
	Det er vores mål at de vurderinger der bliver vist af den nuværende tilstand vil være så præcise at brugerne kan bruge dem til at forhindre sig selv i at få alvorlige episoder, da de bliver opdaget tidligt og derfor måske forhindret.
	
	Produktet viser sine observationer baseret på kriterier som brugeren selv har valgt.
	\subsection{Scenarie}
	For at give en idé om en brugskontekst hvor den udviklede objektive dagbog kan være nyttig beskrives et kort scenarie.
	
	Man kan forestille sig et ægtepar hvor manden i forholdet lider af en bipolar lidelse og har derfor nogle depressionsperioder der kræver at han laver nogle lystbetonede aktiviteter.
	Dog er manden ikke selv klar over at han er på vej ind i en depression og det er derfor op til konen at gøre manden opmærksom på at han er på vej ind i en depression.
	Det kan dog være en hård opgave for konen at fortælle manden at han igen er på vej ind i en depression.
	Endvidere kan det tage lang tid før konen finder ud af at manden er på vej ind i en depression, hvilket kan resultere i at manden ender i en depression og derfor bliver nødt til at kontakte en psykiater eller blive indlagt.
	
	For at undgå dette har manden derfor fået installeret en applikation på hans mobiltelefon der virker som en objektiv dagbog.
	Den objektive dagbog opfanger alt hvad manden foretager sig på en given dag uden at manden selv skal benytte applikationen.
	Manden tjekker blot sin mobil en gang imellem for at se om han er på vej ind i en depression, hvilket dagbogen kan antyde ved at vise ændringer i mandens adfærd.
	
	Manden tjekker dagbogen løbende og i en periode vises der adfærdsændringer. 
	Manden spørger konen om hun også har bemærket ændringer, hvilket bliver bekræftet og de fortager sig fornødne handlinger.
		
	\subsection*{Hvad er produktet}
	Produktet er som sagt en objektiv dagbog, der ved hjælp af sensorer i en mobiltelefon eller smartwatches gemmer hvad man har lavet på en given dag, dog uden at du som patient skal skrive noget ned.
	Ved hjælp af dette produkt vil man derfor kunne opdage ens mani eller depressionsperiode tidligere og derved være en forebyggelse på ens periode, så man undgår forværringer.
	
	\subsection*{Hvordan virker produktet}
	Produktet virker på den måde at det kigger på hvad din mobiltelefon eller smartwatch bliver brugt til, samt hvordan enheden bevæger sig, som alt sammen kan være en indikator på hvordan man har det.
	For at give dig som patient et overblik over alt det data der bliver indsamlet er der sørget for at denne data bliver vist på en måde der giver det bedst mulige overblik, og derved sørger for at man selv kan se hvordan man har det.
	
	\subsection*{Designet af produktet}
	For at give dig som patient den bedst mulige kontrol er der sørget for at det er dig som bestemmer hvilket data produktet har lov at indsamle, men også hvordan denne data skal bruges.
	For at gøre produktet simpelt at benytte er det hele samlet i en applikation som styrer alt dataindsamling samt visning af data, så du ikke skal gå ind i flere applikationer og lave indstillinger.
	
	
	%Hvad er meningen med produktet
	%Hvad gør produktet
	%Hvad er designet af produktet
	
\end{document}