\section{Project}
Project Viewet har til formål at definere en retning for projektet.
Denne retning udtrykkes ved en vision der forsøger at give projektets udviklere en fælles forståelse på trods af at målet kan være både usikkert og omskifteligt \citet[Kapitel 15 - Project]{art:essence}.

Dette afsnit vil præsentere den vision der har været benyttet i udviklingen af projektet for at give læseren en forståelse for projektets udvikling.

\subsection{Vision}
Der findes flere måder at præsentere sin vision på. 
I \citet[Kapitel 24 - Representation]{art:essence} præsenteres fire repræsentationer, \textit{Metafor}, \textit{Ikon}, \textit{Prototype} og \textit{Proposition}.

Vi har valgt at repræsentere vores vision ved hjælp af metaforer.
Vi bruger metaforrepræsentationen da det giver et løst overblik over selve løsningen som giver plads til at ændre på løsningen uden at miste overblikket. 
Metaforen er abstrakt og giver meget plads til fortolkning.

De tre metaforer vi har benyttet er \textit{Objektiv dagbog}, \textit{Fitness tracker} og \textit{F16 fly}.
At formulere vores vision som en metafor lader os koncist specificere hvad der er nøgleaspekterne af produktet.

\textbf{Den objektive dagbog} danner tanken om en dagbog baseret på objektive datakilder, hvilket svarer til sensor data, brugsdata etc.
Alt sammen data der kan indsamles uden brugerinteraktion.

\textbf{Fitness trackeren} som metafor planter tanken om en applikation der løbende evaluerer ens præstationsevne, hvilket kan oversættes til mentalt helbred.

\textbf{F16 fly} metaforen henvender sig til platforms designet, der er tiltænkt at være modulær, ligesom det er tilfældet med F16-flyet hvor man kan hægte en lang række komponenter på alt efter hvad der er brug for i den pågældende situation.

\subsection{Elements - Vision Mønstret}
For at kunne holde overblik over projektet og argumentere for at visionen er holdbar foreslår \citet[Kapitel 15 - Project]{art:essence} en argumentationsmodel kaldt \emph{Vision Pattern}. 
Dette mønster kobler en \emph{challenge} \stefan{ref til challenge i paradigm} sammen med en vision og sørger for at koblingen er velargumenteret.

I denne sektion vil argumentationen for vores vision ``Objektiv dagbog'' blive præsenteret.

\textbf{Challenge:} Kan vi bruge mobilen/wearables til at overvåge adfærd for unipolare og bipolare patienter og gøre dem opmærksomme på adfærdsændringer?

\textbf{Grounds:} Depression- og mani-perioder opdages for sent.

\textbf{Warrant:} Hvis man opdager symptomerne på påbegyndende perioder tidligere giver det bedre mulighed for forebyggelse af udbrud.

\textbf{Qualifier:} En mobil, evt. samt person-knyttede sensorer, nødvendig. Basal viden om smartphone.

\textbf{Rebuttal:} Mange har smartphones nu om dage, og løsningen dækker derfor en stor gruppe patienter. Derudover er smartphone/wearables langt billigere at købe end betaling for en længere behandling.



\stefan{Features}