\documentclass[10pt,a4paper,oneside,final,notitlepage]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
	\section*{Produkt Resumé}
	Vi har udviklet en mobil applikation der hjælper patienter med affektive lidelser.
	Applikationen opsamler data og bruger disse til at se om man er på vej i en depression eller mani periode.
	Applikationen kan ses som en objektiv dagbog uden interaktion fra patienten.
	Eksterne enheder som f.eks. et smartwatch kan også bruges til at opsamle data.
	
	\subsection*{Scenarie}
	Et scenarie hvor denne applikation kan være behjælpelig.
	
	Man kan forestille sig et ægtepar hvor manden i forholdet lider af en bipolar lidelse og har derfor nogle depressionsperioder der kræver at han laver nogle lystbetonede aktiviteter.
	Dog er manden ikke selv klar over at han er på vej ind i en depression og det er derfor op til konen at gøre manden opmærksom på at han er på vej ind i en depression.
	Det kan dog være en hård opgave for konen at fortælle manden at han er på vej ind i en depression.
	
	For at undgå dette har manden valgt at installere den objektive dagbog på hans mobiltelefon.
	Den objektive dagbog opfanger alt hvad manden foretager sig på en given dag uden at manden selv skal benytte applikationen.
	Manden tjekker blot applikationen en gang imellem for at se om han er på vej ind i en depression, hvilket dagbogen kan antyde ved at vise ændringer i mandens adfærd.
	
	Manden tjekker dagbogen løbende, lad os antage at i en periode vises der risiko for depression.
	Manden spørger konen om hun også har bemærket ændringer, hvilket bliver bekræftet og de fortager sig fornødne handlinger inden manden får det værre.
	
	
	\subsection*{Hvordan virker produktet}
	Produktet virker på den måde at det kigger på hvad din mobiltelefon eller smartwatch bliver brugt til, samt hvordan enheden bevæger sig, som alt sammen kan være en indikator på hvordan man har det.
	For at give dig som patient et overblik over alt det data der bliver indsamlet er der sørget for at denne data bliver vist på en måde der giver det bedst mulige overblik, og derved sørger for at man selv kan se hvordan man har det.
	
	\subsection*{Designet af produktet}
	For at give dig som patient den bedst mulige kontrol er der sørget for at det er dig som bestemmer hvilket data produktet har lov at indsamle, men også hvordan denne data skal bruges.
	For at gøre produktet simpelt at benytte er det hele samlet i en applikation som styrer alt dataindsamling samt visning af data, så du ikke skal gå ind i flere applikationer og lave indstillinger.
	Produktet giver dig som patient mulighed for at se din egen udvikling.
	Du har mulighed for at se effekten af at udføre en lystbetonet aktivitet.
	
	\section*{Forløb}
	Forløbet er inddelt i følgende dele:
	\begin{enumerate}
		\item Præsentation af os
		\item Spørgsmål fra mini protokol samt præsentation af produktet
		\item Patienter afprøver applikationen
		\item Specifikke spørgsmål om applikationen samt en åben diskussionsrunde for feedback
	\end{enumerate}
	
\end{document}