\documentclass[10pt,a4paper,oneside,final,notitlepage]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\han}{Henrik}
\newcommand{\hans}{Henrik}
\newcommand{\hende}{Maria}
\newcommand{\hendes}{Maria}

\begin{document}
	\section*{Produkt Resumé}
	Dette dokument skal vises til patienter som kommer til fokusgruppemødet så de er orienteret på forhånd om projektet der afvikles og hvad fokusgruppemødet kommer til at handle om.
	
	Vi har udviklet en mobil applikation der hjælper patienter med affektive lidelser.
	Applikationen opsamler data om den enkelte patients adfærd og bruger disse til at vurdere om man er på vej i en depression eller en mani periode.
	Applikationen kan ses som en objektiv dagbog uden interaktion fra patienten.
	Applikationen opsamler data vha. de sensorer der er at finde i en såkaldt smartphone.
	Eksterne enheder som fx et smartwatch vil også kunne bruges til at opsamle data.
	
	\subsection*{Scenarie}
	Herunder beskrives et scenarie hvor denne applikation kan være behjælpelig.
  
	\han lider af en bipolar lidelse og har derfor depressionsperioder.
	Disse kræver at han udfører lystbetonede aktiviteter.
	\han er gift med \hende og da \han typisk ikke er klar over, at han er på vej ind i en despression, er det op til \hende at gøre ham opmærksom herpå.
	Det er en hård opgave for \hende at skulle fortælle \han at han er på vej ind i en depression.
	Det kan betyde at \hende venter med at give besked til hun er helt sikker.
	
	For at undgå dette har \han valgt at installere den objektive dagbog på hans mobiltelefon.
	Den objektive dagbog opfanger alt hvad \han foretager sig på en given dag uden at \han selv skal benytte applikationen, og uden at \hende skal holde et særligt øje med \hans symptomer.
	\han tjekker blot applikationen en gang imellem for at se om han er på vej ind i en depresion, hvilket dagbogen kan antyde ved at vise ændringer i \hans adfærd.
	
	Ved et tjek af dagbogen bemærker \han at der vises risiko for depression.
	\han spørge \hende om hun også har bemærket ændringer, hvilket bliver bekræftet og de foretager sig de fornødne handlinger inden manden får en depresion.
	Kommunikationsvejen er hermed vendt, og \han er blevet gjort bedre i stand til selv at håndtere sin lidelse.
	
	\subsection*{Hvordan virker produktet}
	Produktet virker på den måde at det kigger på hvad din mobiltelefon eller smartwatch bliver brugt til, samt hvordan enheden bevæger sig.
	Alt dette kan være en indikator for brugerens adfærd, og derigennem en indikator for brugerens følelsesmæssige tilstand.
	For at give dig som patient et overblik over alt det data der bliver indsamlet, er der sørget for at denne data bliver vist på en måde der giver det bedst mulige overblik.
	Derved sikrer applikationen at man selv kan se \textit{\"hvordan man har det\"}.
	
	\subsection*{Designet af produktet}
	For at give dig som patient den bedst mulige kontrol er der sørget for at det er dig som bestemmer hvilket data produktet har lov at indsamle, men også hvordan denne data skal bruges.
	For at gøre produktet simpelt at benytte er det hele samlet i en applikation som styrer alt dataindsamling samt visning af data, så du ikke skal gå ind i flere applikationer og lave forskellige indstillinger.
	Produktet giver dig som patient mulighed for at se din egen udvikling.
	Du har mulighed for at se effekten af at udføre en lystbetonet aktivitet.
	
	\section*{Fokusgruppe møde forløb}
	Der vil på baggrund af dette blive foretaget et fokusgruppe møde, og forløbet af dette møde vil være inddelt i følgende dele:
	\begin{enumerate}
		\item Præsentation af os
		\item Spørgsmål fra mini protokol samt præsentation af produktet
		\item Afprøvning af applikationen
		\item Åben diskussionsrunde for feedback
	\end{enumerate}
	
\end{document}